再向中國借巨債 斯里蘭卡部長：中國有最多錢

再向中國借巨債 斯里蘭卡部長：中國有最多錢

（中央社記者康世人新德里20日專電）已積欠中國鉅額債務的斯里蘭卡，正尋求再向中國貸款7億美元，引起反對黨批評和外界關注，但斯里蘭卡一名國務部長對此辯護說，再向中國貸款是因中國現在有最多錢。

印度人報（The Hindu）今天刊登斯里蘭卡貨幣、金融市場與國營企業改革部國務部長卡布拉爾（Ajith Nivard Cabraal）的訪談。卡布拉爾曾在總理馬辛達．拉賈帕克薩（Mahinda Rajapaksa）主政期間，擔任斯里蘭卡央行總裁。

他指出，在世界過往的歷史中，不同的時期有不同的國家擁有最多的現金，而現在正好轉向中國，中國有最多錢，所以中國自然而然向全世界進行投資。

卡布拉爾指出，大家都應該尊重這一點。

世界銀行和國際貨幣基金（IMF）預測，在2019冠狀病毒疾病（COVID-19，俗稱武漢肺炎）疫情打擊下，斯里蘭卡今年的國內生產毛額（GDP）將委縮7%，國際信用評級機構穆迪（Moody's）更因斯里蘭卡鉅額外債，及收入下降和生活成本上漲，把斯里蘭卡的評級下調兩個等級。

對斯里蘭卡的財政窘境，卡布拉爾相當樂觀，並說斯里蘭卡正探索償還債務的不同選擇，包括從中國獲得更多貸款，與印度和中國建立貨幣兌換機制（currency exchange facilities）及發行武士債（Samurai bond）和熊貓債券（Panda bond）。

中國國務委員楊潔箎上週率領訪問團訪問斯里蘭卡，並與斯里蘭卡總統戈塔巴耶．拉賈帕克薩（Gotabaya Rajapaksa）和身兼財政部長的總理馬辛達．拉賈帕克薩（Mahinda Rajapaksa）會面，斯里蘭卡與中國訪問團正討論再向中國貸款7億美元。

中國在3月才批准5億美元的貸款，給斯里蘭卡作為對抗武漢肺炎衝擊的資金。

此外，斯里蘭卡還和上述中國訪團就一項價值近15億美元的貨幣互換協定進行談判。

迄今為止，斯里蘭卡已向中國借款超過50億美元。

鑑於中國繼續透過大舉貸款試圖控制斯里蘭卡，印度儲備銀行（RBI，印度央行）7月也與斯里蘭卡簽署4億美元貨幣兌換協定，協助增加斯里蘭卡的外匯存底，且正考慮給予斯里蘭卡10億美元的貸款。

斯里蘭卡的經濟規模只有880億美元，但外債已高達550億美元，其中10%是向中國借貸。

但對斯里蘭卡在馬辛達．拉賈帕克薩擔任總統期間已因掉入中國「債務陷阱」，積欠大筆債務而被迫把赫班托達（Hambantota）深水港租給中國99年，現在卻再度借款擴大積欠中國的債務，卡布拉爾辯稱，每個國家都會根據所認定最適合自己的方式，制定自己的融資辦法。

痴線租99年比中國，同殖民地有咩分別

支那：還錢啦⋯⋯
斯里蘭卡：啲錢憑我本事借，點解要還，屌你老味
支那：👌🏼 豁你一部分⋯⋯

點解要還

呢班爛仔國家分分鐘冇諗過還
錢自己袋左就算 D屎咪俾之後既人執

係斯里蘭卡起ICBM發射站

下一步係咪租哂全國俾支共99年？

又搬唔走
隨時收返

呢啲唔係借，係攞

大家累鬥累

轉頭會唔會學坦桑尼亞

Google map Hambantota 真係成個殖民地咁款

借夠幾千億就變成老闆

歷史借貸已經毫無意義支持各國學支那個套

唔還會點

憑實力借
點解要還

當割撚左比支那架啦
有撚錢還咩佢地

有錢不去改善內陸居民?
人均GDP仲係第三世界。

同南京條約咁似既

可憐的人必有可恨之處
人類仲是要犯同樣的錯
條路自己揀, 仆街唔好喊, 但屌你老母你班仆街累街坊呀宜家咁多人死唔見你死

仆街了，又要租多個港口畀99年中國

問賊借錢，遲啲佢就知.....

佢地割讓左個深水港99年

其實佢地借完啲錢之後自己貪晒去
在佢地黎計有乜所謂

😦😦😦

Episode 5

垃圾國家